\section{Задание №1}
\begin{task}{$f = \bar x y$}{$f \subseteq (T_0 \setminus L) \cap S?$}
  Строим таблицу (Таблица \ref{myt:Задание №1}).

  Разобьём свойство для проверки на логические компоненты: \par
  $(f \subseteq T_0) \& (f \subseteq S) \& (f \not \subseteq L)$
  Проверяем $f \subseteq T_0$. Для этого $f(0,0)$ должно быть $0$. Верно.

  Проверяем $f \subseteq S$. Для этого $\forall x,y f(x,y)$ должно быть равно $\overline{f(\bar x, \bar y)}$.
  Но уже $f(1,1) \neq 1$, то есть не выполняется уже для первой строчки.
  \answer{
    $Нет$
  }
\end{task}

\begin{myt}{l l l |l}{Задание №2}
  $x$ & $y$ & $z$ & $f$ \h
  0 & 0 & 0 & 0\\
  0 & 0 & 1 & 0\\
  0 & 1 & 0 & 1\\
  0 & 1 & 1 & 1\h
  1 & 0 & 0 & 0\\
  1 & 0 & 1 & 1\\
  1 & 1 & 0 & 1\\
  1 & 1 & 1 & 0
\end{myt}

\section{Задание №2}
\begin{task}{$f = y \oplus xz$}{Проверить принадлежность к $T_0,T_1,S,L,M$.}
  Строим таблицу (Таблица \ref{myt:Задание №2}).
  Рассмотрим по ней принадлежность следующим множествам:
  \begin{itemize}
    \item $\mathbf{T_0}$: Да. $f(0,0,0) = 0$.
    \item $\mathbf{T_1}$: Нет, $f(1,1,1) \neq 1$.
    \item $\mathbf{S}$: Даже для первой строчке не выполняется $\overline{f(\bar x, \bar y, \bar z)} = f(x,y,z)$. Нет.
    \item $\mathbf{L}$: Нет, так как переменные $xy$ связаны конъюнкцией и соответствуют $a_{xy}$.
    \item $\mathbf{M}$: Для начала сравниваем первые четыре строчки с последними:
      \begin{itemize}
        \item Для 1 и 4 выполняется $f_1 \leqslant f_4$
        \item Для 2 и 5 не выполняется $f_2 \leqslant f_5$. Можем прекратить проверку, так как функция не монотонна.
      \end{itemize}
  \end{itemize}

  \answer{
    f \subseteq T_0, f \not \subseteq T_1, f \not \subseteq S, f \not \subseteq L, f \not \subseteq M
  }
\end{task}

\section{Задание №3}
\begin{task}{$B = \{1,xy,x \vee y \vee z, x \oplus y\}$}{Исследовать $B$ на полноту.}
  Строим таблицу \ref{myt:Задание №3} для теоремы Поста.
  Проверяем столбики, видим, что не один не является полностью состоящим из галочек.
  Значит множество полное.
  \answer{[B] = B}
\end{task}

\begin{myt}{l |l l l l l}{Задание №3}
  & $T_0$ & $T_1$ & $S$ & $L$ & $M$ \h
  $1$ & \XSolidBrush & \Checkmark & \XSolidBrush & \Checkmark & \Checkmark \\
  $xy$ & \Checkmark & \Checkmark & \XSolidBrush & \XSolidBrush & \Checkmark \\
  $x \vee y \vee z$ & \Checkmark & \Checkmark & \XSolidBrush & \XSolidBrush & \Checkmark \\
  $x \oplus y$ & \Checkmark & \XSolidBrush & \XSolidBrush & \Checkmark & \XSolidBrush
\end{myt}